美國務卿邀27國組宗教自由聯盟 台灣受邀擔任觀察員

美國務卿邀27國組宗教自由聯盟 台灣受邀擔任觀察員

〔記者呂伊萱／台北報導〕美國國務卿龐皮歐5日在華府宣布成立「國際宗教自由聯盟」（International Religious Freedom Alliance），共27國參與。外交部今天表示，美方已正式邀請我方擔任聯盟觀察員，盼為印太地區持續貢獻、分享我國民主價值，深化台美夥伴關係。

美國近年大力提倡宗教自由，國務院於美東時間5日晚間宣布成立「國際宗教自由聯盟」。外交部發言人歐江安今表示，美國宗教自由無任所大使布朗貝克（Sam Brownback）感謝我方積極呼應促進國際宗教自由訴求，正式邀請台灣成為聯盟觀察員，並自聯盟成立起生效。

歐江安說，我方擔任聯盟觀察員，盼為印太地區持續貢獻及分享我國民主價值。歐江安並補充，外交部與美國國務院宗教自由辦公室聯繫管道暢通，並將延續過去良好合作基礎，持續深化台美夥伴關係。

台灣與美國近年在宗教自由領域合作頗多，例我國首位宗教自由無任所大使布興‧大立及駐美國代表高碩泰大使去年7月受邀參加「宗教自由部長級會議」；我國去年3月也在台灣舉辦首屆區域性「宗教自由公民社會對話」，布朗貝克特別訪台出席。

聯盟創始成員包括美國、波蘭、阿爾巴尼亞、奧地利、波赫、巴西、保加利亞、哥倫比亞、克羅埃西亞、捷克、愛沙尼亞、甘比亞、喬治亞、希臘、匈牙利、以色列、科索沃、拉脫維亞、立陶宛、馬爾他、荷蘭、塞內加爾、斯洛伐克、斯洛維尼亞、多哥、烏克蘭和英國。

其實係想做正式會員被拒

美帝同東北歐？

東亞淨係搵台灣參與

美國真係聰明，咁多國際組織，特登搞一個同宗教有關，支那冇得參與，冇得收買人

遲D 會唔會D 西方國家自己搞過另一D 世界組織自己玩話撚知D 第三世界支那俄羅斯死

香港可唔可以派誠哥 做觀察員

呢批國家咁得意，有咩準則？